\chapter*{Ход выполнения практики}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Ход выполнения практики}

\section*{Задания и отметки о выполнении}

\task{Изучить предметную область, используя учебную и учебно-методическую литературу, как на русском, так и на английском языках.}

\task{Составить алгоритм разрабатываемой программы, выполняющая построение перевернутого маятника и нелинейного регулятора, и выбрать средства для её реализации.}

\task{Реализовать программу, выполняющую создание математической модели в графической среде.}

\task{Провести анализ результатов работы реализованной программы.}

\task{Подготовить отчет по производственной практике.}

\task{Создать презентацию в соответствии с данным отчетом и устный доклад для публичной защиты.}

\clearpage
\section*{Отзыв о работе обучающегося}

Во время прохождения производственной практики Шкокова Дарья Валерьевна изучила теоретические сведения об основных понятиях теории динамических систем и о системах с переменной структурой. Работа имеет научно-исследовательский характер и предполагает реализацию программы, выполняющей отображение результатов математического моделирования с помощью визуальных элементов в пакете Matlab Simulink. Актуальность выбранной темы обуславливается широким применением программного обеспечения, которому необходимо авторегулирование без помощи человека.

Целью производственной практики, научно-исследовательской работы  Д.В. Шкоковой являлось практическое освоение компетенций и знакомство со специфическими задачами предметной области с последующим их применением в профессиональной деятельности. Д.В. Шкокова ознакомилась с тематикой создания математической модели при помощи систем с переменной структурой в сфере визуального програмиирования, овладела полезными навыками и компетенциями в области применения информационных технологий, построила алгоритм разрабатываемой программы и программно его реализовала.

Шкокова Дарья Валерьевна успешно справилась со всеми поставленными задачами, а её отчет по производственной практике, научно-исследовательской работе заслуживает отличной оценки.

\progressapprov
