\intro
На текущий момент, активно формируется новая модель создания приложений, основанная на пиринговых технологиях и механизме консенсуса — децентрализованные приложения.

Концепция децентрализованных приложений в будущем может вывести Интернет на следующую стадию эволюции, внедряя децентрализацию с одноранговыми протоколами в каждый аспект приложения. Термин «web3», использующийся для обозначения «третьей версии» Интернета, обозначает направленность на переход от приложений, находящихся в централизованном владении и управлении, до приложений, построенных на децентрализованных протоколах.

В ходе данного научного исследования рассмотрены технологии используемые в централизованных, распределённых и децентрализованных приложениях, способы создания распределенных, децентрализованных систем, а в качестве практической части, разработана платформа на смарт-контракте для проведения электронных голосований.

Объектом данного исследования является платформа на смарт-контракте для проведения тайных электронных голосований. Предметом исследования являются особенности, методы и средства создания распределенных, децентрализованных систем.

Общая цель работы — исследовать этапы, методы и средства разработки распределенных, децентрализованных приложений, разработать распределенную, децентрализованную платформу на смарт-контракте, для проведения электронных голосований, с помощью изученных в результате исследования методов и средств. В ходе достижения общей цели научно-исследовательской работы решаются следующие задачи:

\begin{enumerate} 
  \item Изучение предметной области, а именно технологии блокчейн, механизма консенсуса, отличия централизованных и децентрализованных приложений, Ethereum, как лидирующей платформы для создания децентрализованных приложений, на базе блокчейна.
  
  \item Особенности проведения электронных голосований с помощью технологии блокчейн, рассмотрение различных протоколов проведения электронных голосований, создание протокола проведения электронных голосований с использованием технологии блокчейн.
  
  \item Программная реализация распределенной, децентрализованной платформы для проведения электронных голосований в виде смарт-контракта на блокчейне Ethereum.
\end{enumerate}